<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politische Demografie Ulm: Datenanalyse zur Ulmer Gemeinderatswahl 2024</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Politische Demografie Ulm: Datenanalyse zur Ulmer Gemeinderatswahl 2024</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wie alt wird unser neuer Gemeinderat? Kurzer Blick auf die Altersstruktur nach der Wahl</title>
      <link>/2024/06/12/neuer-gemeinderat-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/06/12/neuer-gemeinderat-2024/</guid>
      <description>Weitere Statistiken, die verwendeten Quellen und ein paar Erläuterungen und Hintergrundinformationen findest Du in unserer Analyse der Kandidat:innen vor der Wahl.&#xA;Die Wahlergebnisse der Ulmer Gemeinderatswahl vom 9.6.2024 sind da und wir haben auf Basis der vorläufigen amtlichen Ergebnisse eine erste Analyse erstellt. Abbildung 1 stellt die Altersstruktur des neuen Gemeinderats (Mitte) im Vergleich mit der Ulmer Bevölkerung (oben) und des noch aktuellen Gemeinderats (Wahlperiode 2019-2024, unten) dar. Für die Vergleiche in diesem Artikel verschieben wir die Altersstruktur des aktuellen Gemeinderats auf den Zeitpunkt seiner Wahl 2019.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kontakt/Impressum</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description>Von Simon Lüke, Jakob Pietron&#xA;datalove/UlmAPI und sowieso temporärhaus, Augsburger Straße 25, 89231 Neu-Ulm&#xA;E-Mail datenanalyse-gemeinderat ÄTT resolution1.net&#xA;Lizenz CC BY 4.0, Namensnennung und Verlinkung. Die verwendeten Datensätze stehen ggf. unter anderer Lizenz, siehe jeweilige Quelle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über dieses Projekt</title>
      <link>/ueber/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ueber/</guid>
      <description>Wir sind keine bezahlten Profis aus beispielsweise Journalismus, Verwaltung oder Wissenschaft, sondern im sogenannten digitalen Ehrenamt engagierte Bürger:innen. Wir möchten mit diesem Projekt Euch alle zur politischen Debatte einladen. Und dazu motivieren immer selber an den Stellen tiefer reinzuschauen, die für Dich relevant sind. Im Projekt auf GitHub findest Du die aus den Quellen aufbereiteten Datensätze. In die Tabellen im Unterordner /content/daten kann man sich direkt im Webbrowser reinklicken.&#xA;Bist Du noch tiefer an der Technik, die unseren Alltag so sehr prägt und an der Arbeit mit Daten interessiert, kannst du auch ein Blick in den vollständigen Programmcode zur Auswertungen der Daten und Erstellung dieses Berichts/dieser Website werfen (Startpunkt sind die .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vergleich der Altersstruktur von Bevölkerung, Wahllisten und Gemeinderat vor der Wahl am 9.6.2024</title>
      <link>/2024/05/30/vergleich-alter-bevoelkerung-wahllisten-gemeinderat/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/05/30/vergleich-alter-bevoelkerung-wahllisten-gemeinderat/</guid>
      <description>Zur anstehenden Wahl haben wir uns gefragt, wie gut der Gemeinderat die Ulmer Bevölkerung repräsentiert bzw. inwiefern die zur Wahl stehenden Listen der Bevölkerung statistisch ähnlich sehen. Dazu haben wir vor allem die Altersstruktur aller Kanditat:innen sowie der einzelnen Listen mit der gesamten Ulmer Bevölkerung und dem aktuellen Gemeinderat verglichen. Außerdem bietet dieser Bericht einen kurzen Einblick in die auf den Wahlzetteln angegebenen Berufe der Kandidat:innen.&#xA;Diese Analyse soll zusätzlich zu den Inhalten und Kandidat:innen der verschiedenen Listen eine ergänzende Informationen bieten.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
